# Match Three C#  
   
Test-task for Game-Forest.  
Simple Implementation "match three" game on C# (WinForms).  

<img src="images/img.png" width = "635"/>  
  
Checklist:  
- [x] 1.  При запуске игры открывается Главное Меню, в котором есть единственная кнопка Play.  
- [x] 2.  При нажатии на Play открывается Игровой Экран.  
- [x] 3.  Игровой Экран представляет из себя поле 8x8 квадратных клеток.  
- [x] 4.  В каждой клетке находится по одному элементу.  
- [x] 5.  Существуют пять разновидностей элементов, представляющих из себя разноцветные  
        геометрические фигуры (например, квадраты или круги).  
- [x] 6.  Элементы размещаются в клетках случайным образом.  
- [x] 7.  Если на поле где-то стоят 3 или более элементов в ряд, элементы исчезают. На свободные  
        места опускаются элементы, котороые находятся выше. Если выше элементов нет, то  
        элементы просто появляются.  
- [x] 8.  Игрок кликом мышки выделяет любой элемент на поле.  
- [x] 9.  Выделенный элемент должен визуально отличаться от остальных (крутиться,  
        подпрыгивать, сменить цвет, светиться, либо любым другим образом).  
- [x] 10. Вторым кликом мышки игрок выделяет второй элемент. Если это соседний по  
        горизонтали или вертикали элемент, то элементы меняются местами. Если не соседний -  
        выделение сбрасывается. Если смена мест элементов не привела к исчезновению хотя бы  
        одного из них, элементы меняются местами обратно.  
- [x] 11. Все перемещения элементов должны быть анимированы.  
- [x] 12. За каждый исчезнувший элемент игрок получает очки. Количество набранных очков  
        должно быть видно на Игровом Экране.  
- [x] 13. Игроку даётся 60 секунд на игру. По истечении этого времени игра заканчивается. На  
        Игровом Экране должно быть видно сколько времени осталось.  
- [x] 14. По завершению игры должно появиться сообщение «Game Over», с единственной  
        кнопкой Ok. При нажатии на Ok игрок попадёт в Главное Меню.  
- [x] 15. Комбинация из четырёх элементов в ряд приводит к образованию бонуса Line.  
- [x] 16. Бонус Line образуется вместо одного из элементов. Вместо того, который был перемещён  
        последним.  
- [x] 17. Line бонус имеет цвет такой же, как цвет элементов, участвовавших в матче.  
- [x] 18. Line бонус может иметь либо вертикальное, либо горизонтальное направление.  
- [x] 19. В случае, если Line бонус участвует в матче, он срабатывает: элемент разрушается, и из  
        него в противоположных направлениях, зависящих от направления бонуса, вылетают два  
        Разрушителя, каждый из которых летит прямо, пока не долетит до края игрового поля.  
- [x] 20. Если над элементом летит Разрушитель, элемент уничтожается.  
- [x] 21. Все перемещения Разрушителей должны быть анимированы.  
- [x] 22. Если Разрушитель пролетает над другим бонусом, бонус срабатывает.  
- [x] 23. Комбинация из 5 или более элементов в ряд приводит к образованию бонуса Bomb.  
- [x] 24. Бонус Bomb образуется вместо одного из элементов. Вместо того, который был  
        перемещён последним.  
- [x] 25. Пересечение горизонтальной и вертикальной комбинаций из трёх и более элементов  
        каждая приводит к образованию бонуса Bomb на пересечении.  
- [x] 26. Бонус Bomb имеет такой же цвет, как цвет элементов, участвовавших в матче.  
- [x] 27. В случае, если бонус Bomb участвует в матче, он срабатывает: элемент разрушается, и  
        через 250 мс разрушаются все элементы вокруг него в квадрате 3х3 с центром в том  
        месте, где взорвался бонус.  
- [x] 28. Если во взрывающейся области оказался другой бонус, он срабатывает.  
